Title: Der Raspberry Pi Supercomputer
Date: 2012-09-14 13:33
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: linux, raspberrypi
Slug: der-raspberry-pi-supercomputer

![raspberry-pi-supercomputer-5]({static}/images/raspberry-pi-supercomputer-5.jpg)

Wieso haben ich eigentlich noch keinen Raspberry Pi? Ds ist ein kleiner
Computer für wenig Geld auf dem man problemlos Linux laufen lassen kann.
Perfekt für einen kleinen Server oder eine Medienzentrale für das
Wohnzimmer. Aber eigentlich will man damit nur rumspielen und Sachen aus
dem Grund machen, das man sie machen kann.

Zum Beispiel einen Supercomputer aus diesen kleinen Computer bauen. Das
haben die Studenten von der Universität Southampton gemacht. 64
Keincomputer wurden dafür zusammen geschaltet. Alle Informationen zum
Nachbauen gibt es im
[Internetz](http://www.southampton.ac.uk/~sjc/raspberrypi/index.htm).
Und LEGO ey... wie geil seit ihr denn bitte?!

